{"_id": "657761c90d4a2d90f0180a8a", "uri": "A1557-11-00-18982", "publication_date": "2008-11-16", "date": "1557-11-00", "index": "18982", "namespace": "http://www.w3.org/1999/xhtml", "title": "Historia navigationis in Brasiliam", "archives": {"None": "None"}, "referedIn": "", "text": "\n   [p.124, marginal:] Coaty rostro prodigioso largo.\n      [p.124] Alterum, de quo etiam mihi dice[n]dum est, \u00e0 Barbaris Coaty appellatum, altitudine\n   leporis est, breui pilo & maculoso, auriculis paruulis & acutis, capite c\u00f9m paruo,\n   tum ab oculis eminente rostro, plus pede vno longo, scipionis instar tereti, subit\u00f2 ad extremum\n   decrescente, ita vt \u00e6qu\u00e8 sit omnino crassus, ore ita augusto, vt vix auricularem digitum recipiat,\n   nullu[] prodigiosius inueniri potest: deinde c\u00f9m h\u00e6c est capta fera collectis quatuor pedibus, aut\n   in alterum vergit latus, aut [p.125] concidit, neque vnqua[] erigi, neque potest vt vescatur nisi\n   pr\u00e6bea[]tur formic\u00e6. vnde etiam in syluis sibi victum parat. Octauo fer\u00e8 die, quo ad\n   Villagagnonem venimus, Barbari eius generis fer\u00e0 nos attulerunt, qu\u00e6 ob nouitatem omnes\n   magna impleuit admiratione. Nam, vt commemoraui, c\u00f9m si cum nostratibus conferatur sit valde\n   prodigiosa, s\u00e6pe \u00e0 quodam ex nostris familiaribus excellenti pictore summopere con tendi, vt\n   tum illam, tum plerasque ceteras, non tant\u00f9m admirabiles ver\u00f9m etiam nobis incognitas, penicillo\n   representare vellet, quod maximo dolore meo nunquam ab illo impetraui.\n", "names": {"Lery_Jean_de": "Jean de L\u00e9ry"}}