{"_id": "657761c90d4a2d90f0180a8b", "uri": "A1557-11-00-18983", "publication_date": "2008-11-16", "date": "1557-11-00", "index": "18983", "namespace": "http://www.w3.org/1999/xhtml", "title": "Viagem \u00e0 terra do Brasil", "archives": {"None": "None"}, "referedIn": "", "text": "\n   O outro animal a que me refiro e ao qual os selvagens chamam coati \u00e9 do porte de uma lebre\n   grande, tem p\u00ealo curto, reluzente e mosqueado, orelhas pequenas, erectas, pontudas; a cabe\u00e7a\n   \u00e9 pouco volumosa e o focinho, que come\u00e7a nos olhos, tem mais de um p\u00e9 de comprimento;\n   redondo como um bast\u00e3o afina de repente conservando a mesma grossura desde cima at\u00e9\n   perto da b\u00f4ca, a qual \u00e9 t\u00e3o pequena que nela cabe apenas a ponta do dedo m\u00ednimo. N\u00e3o me\n   parece que exista algo mais extravagante ou monstruoso do que \u00easse focinho semelhante a\n   um canudo de gaita de foles. Quando apanhado, conserva os quatro p\u00e9s juntos, caindo sempre\n   para um ou para outro lado ou se esparramando no ch\u00e3o, de sorte que ningu\u00e9m pode mant\u00ea-lo\n   de p\u00e9; s\u00f3 se alimenta de formigas.\n      Quase oito meses depois de chegarmos \u00e0 ilha em que se encontrava Villegagnon, os\n   selvagens trouxeram-nos um d\u00easses coatis o qual, como \u00e9 de imaginar foi muito apreciado pela\n   novidade. Por ser t\u00e3o estranho, em compara\u00e7\u00e3o com os animais da Europa, mais de uma vez\n   pedi a um tal Jo\u00e3o Gardien, perito desenhista da nossa comitiva, que mo desenhasse juntamente\n   com outros animais desconhecidos na Europa; infelizmente \u00eale nunca me atendeu.\n", "names": {"Lery_Jean_de": "Jo\u00e3o de Leri"}}